點睇恒生個5年儲蓄保？（保證期滿114%本金連利）

計劃提供2種貨幣選擇，保單持有人只需繳付兩年保費，便可透過此計劃於5年儲蓄期輕鬆達成儲蓄目標。
「精選五年」人壽保險計劃（港元）：你可享有第一年保費折扣及高達3.0%的年度回報率，期滿可獲保證現金價值回報高達已繳總保費的114%
「精選五年」人壽保險計劃（美元）：你可享有第一年保費折扣及高達3.2%的年度回報率，期滿可獲保證現金價值回報高達已繳總保費的115%
保費模式
你可選擇以月繳或年繳方式繳交保費，輕鬆完成兩年保費付款期。
保費選擇
提供5個保費選擇以配合你的儲蓄計劃：
年繳模式2（港元）：$12,000/$36,000/ $60,000/ $120,000/ $180,000/ $360,000
年繳模式2（美元）：$1,500/$4,500/ $7,500/ $15,000/ $22,500/ $45,000
月繳模式（港元）：$1,000/$3,000/ $5,000/ $10,000/ $15,000/ $30,000
月繳模式（美元）：$125/$375/ $625/ $1,250/ $1,875/ $3,750

當我一個月供5000
兩年加埋11萬幾
係咪姐係保證第5年一定會有13萬幾up?
求指教

依啲短期又報證回報就抵買，好過定期

想問依個好d定月供股票好D?

睇你自己可以承受嘅風險，股票比較高風險，呢啲搵袋，不過股票回報有機會大過佢，自己諗

買ETF好似仲好

保險價格可升可跌，投資者可能需要承受投資嘅損失。

本人並沒有持有上述計劃。

我驚有伏
佢話保證114%係咪真係114%
成日聽人講供完等於無供/蝕埋俾佢

唔明

咪買呀，我老母細個幫我買左份十年既野，供到今年第9年，轉番我個名，問番恒生d人話仲要多幾年先回番本。

呢個係保證114%回報 冇花冇假 供兩年擺五年拎返

屌呀 唔撚係嘛
咁佢又講到第5年保證114%既？

姐係絕對唔會眨值架可？0風險咁荀？

唔係好識啲金融terms

5年114%係咪即係14%/5=2.8%年利率？

我唔清楚你果個，我轉番名先知中伏，之前老母都係唔識野，想比一畢錢我。比人昆鳩左

應該唔一樣plan，話保證就一定有

差唔多 2.幾到3.0

佢回報咁低當然風險低啦 巴打真係想了解留個the

Tg 打錯

無知一問
點解係14% / 5 = 2.8%
而唔係 x^5=1.14
x= 1.0266 即係2.7%

你咁計啱D
講真 2.7% 都係幫你抗通漲

同做定期差唔多

錢係兩年分期比

所以唔可以直接咁計

仲以為係暗號

the

樓主 真係咩都唔識

做定期 食迎新仲多過你
都未同買債果D比較

定期有好多reinvestment risk

你要賭自己五年都續到2.7 above 加time cost

寫得保證就一定有，另外你要諗適唔適合自己，適合就可以做 始終你上連登問，實有好多意見，會話咩投資好過，等等
去到最後都係揀適合自己 了解清楚就得

好少囉

我之前做左泰和 5年都有121% 易加冇得做啦

其實支那人壽同支國人壽以前都有類似
又係全保證 但高過恒生好多

計返通脹其實差唔多 不過呢啲一定穩賺，係要時間耐啲，所以越後生越抵做

利伸：後生

點解有人又話穩賺(不過少)
有人又話會貶值 除時本都拎唔番
其實儲蓄保險同基金係兩回事黎???

做3 個月有年率2.4%

即係0.6% /3 月，5年就20 季

當2年繳2 次，
保險=2x114%= 2.28

做定期=
1(1.006)^20 +1(1.006)^16=
2.227

講真，有啲骨氣就咪幫襯支國野啦。

通常係非保證個part 講到天花龍鳳，
實際肯定有個部分好少

岩呀 做定期好過

定期始終會跟住市場變化，依家年尾正常係高息少少

買既時候=保證

買完=對唔住，你比人昆9左了。

唔係玩浮息咩？邊有保證架

樓豬你呢隻係完全保證 放心
不過市場上多數會有回報更好既 你可能比較一下先
其他plan就唔好係痕身買 都係垃圾中既垃圾

申: 前員工

我供千零蚊分擔風險...

當強積金長擺保本，根本蝕比通帳...

佢唔係比你搵錢

根本個計劃搵你笨架 只係比低風險你逼你儲錢 廢事你亂買股票連渣都無埋...

起碼低回報而唔係負回報 我就會股票同儲蓄保都一齊買.. 儲蓄保供1000蚊就算

股票佔7成盡量搶高回報

你假設左將來5年港元定期都係2.4%

好多人對儲蓄保都好多誤解
市面上有d 短期儲蓄保 供2年 5年後攞返曬
你一炮過比曬 年供 月供都得
你今日買 5年後保證比返一個回報你
本金多1x%-2x%左右
實際年利率 好多都係3%多d
寫明係保證既
點解？
咁撚低回報 鎖資金5年都唔保證 搵撚買？

d呃人錢既儲蓄保
係一供 供十幾20年 入面有分 保證同非保證
通常非保證都講到天花龍鳳 一供完就馬上回本加大賺咁

事實上就唔一定 結果好多人供完10年 再等10年先啱啱回本 輸曬通脹

利申：唔係賣保險 ed野係一個成年人為左唔比人呃錢而要知既常識

港元定期有2.4算高
正常既子邊有可能

呢d全保證既2pay5 張紙寫幾多就係幾多
同埋通常預繳會再抵d 如果筆錢本身唔點用可以考慮

5年先得114%
屌，我一年都搞撚惦啦
睇返過往數據，
Visa 一年都升34.4%
PFE 19.9%/yr
Microsoft: 28.1%/yr
就算你買道指大盤ETF, eg VOO, 都有15.4% 平均年回報

屌你啦
事實勝於雄辯
5年先14% 真係搵笨柒

所有儲蓄保都係伏

屌你啦
有人中學已經炒股
有人U grad 做幾年野先醒覺
前者見到儲蓄保 一定笑而不語
總有人唔識投資 on99咁放舊錢係銀行 咪買儲蓄保抗通漲
俾條生路人行下啦ching

唔好買，真心。Annualised左個回報得2厘多d，同定期差不多，但5年內拎唔到本金，一拎本金要扣一半。

問題係佢流動性低過定期，個回報仲低個定期，唔係搵笨係咩

邊有2.8%, 如果複利計一定少過2.8%

咁講啦，定期都係呢一兩年先有2點幾厘， 同埋都要將d錢調黎調去先得

你都唔保證未來5年定期都一定有2點幾厘樓上， 呢d plan都有佢可取之處

5年買晒Treasury ETF la

扣左手續管理費未呀？

你都on9，你不如話，你保證唔到未來5年會有人入屋打劫，所以銀行幫你keep住就安全，呢d plan就有可取之處。

問題係liquidity risk premium 反映唔到響個回報，但佢terms and conditions只會細細隻字寫出來

因為頭幾先扣好多管理費

2.8%保證回報其實唔錯
不過有d 3年plan好d

你講到恆生就唔係支那野咁
恆生貴為匯豐首席大灣區先鋒成員 根本就冇分別

睇你邊間公司啦
有d真係吹很大

佢講得就扣左

連登股神又出來了
個個都識投資咩
個個都有心機睇住個市咩
我識好多女仔fd都係買儲蓄就算

理念唔同
定期要本金
但月供唔需要你特登拎筆錢出黎
呢個有少少同機會成本對沖
若果你敢保證未來唔會點樣貶值定期係冇得輸

不過儲蓄保就加入左好多野 複雜左
但如果逼自己儲錢其實係一個方法

咩apps

而家仲入唔入 6823 好

保險就保險
儲蓄就儲蓄
入去望下d受害者講咩
唔小心供左儲蓄保（蝕錢走定等多年？）

回報低到咁通脹都追唔到啦

唔好盡信最尾一定收到咁多
之前買過10年嗰隻
到攞咁陣有唔少落差
佢都係叫你繼續擺住先

抄DERIVATIVES 見到嘅, 笑而不語

唔好買 信不信由你

唔怪得d agent咁撚好搵
d無知撚係要衝出黎柒同送錢
不過無既 呢個世界冇咁多傻仔比人呃又邊得嚟咁多發達機會呢

回報同風險成正比 冇咩荀唔荀

儲蓄保險

FT黎

買儲蓄都好過咩都唔做既咁

想月供etf
點樣入手

買係買的話 唔好用美金 佢焗你一定用港幣用佢個rate 轉的

恒生個 rate 一直西

對匯豐集團旗下嘅銀行冇興趣

前排後面啲bond yield跌 back唔到咪拿拿臨shalve咗佢或者改rate
依啲玩guaranteed嘅啲細公司睇個盤睇得幾緊set曬quota驚賣得太多
上面果啲唔識先拎終身儲蓄黎講話比唔足，依啲短期保證嘅班investment同精算仲驚過你

恒生D plan 不嬲最mean, 買都買保險公司個D好過喇。

講黎聽下

投資邀約冇證監會牌犯法

其實美國減息，息口唔應該會有咁高
拉到咁高，證明風險愈大
但定期有乜風險呢？

打開份年報，恒生有85%收入來自本地零售銀行、私人銀行及商務理財。
擺明係本地銀行，咁都當係支那野嘅話，我諗香港冇咩野唔係支那了。

定期未必五年都有咁高息

我冇話唔係
但佢作為收入既增長動力係來自內地 比例只會愈黎愈多
正如屌領展去主攻內地房地產既同時

我只想講想買保險產品
香港沒有所謂支那唔支那野
星火單野話俾大家知
銀行都可能有詐
可能買本地保險業 例如富衛可能仲好

保證回報：是真的
抵唔抵？長期（五六6年以上）儲蓄計劃一定唔抵，呢 d 短期可以考慮，因為呢類計劃通常只為市佔率去做，不太賺錢

題外話：5年 plan可以IRR接近2.8%，年金計劃長達10年扣埋稅卻只是 3%多 d d。。。

但千萬不要唱錢買美金plan 因為 兌換率輸死

點計3.8%出黎

有咩好推介

我一黎就一炮過比100萬
5年 比返115萬1千5百我
點計都計唔到超過3%wo

呢樣真，早排六月BOC個yield 仲高過而家，七八月美債息個跌浪即刻搞到個yield 低咗

從我地啱啱既對答 睇唔出你既最高誠信係邊

其實佢講咗預繳係3.8%
即係50+50/1.038
第五年出115.15？

利申唔知邊間

一開頭就保證5年 3.8% （1.038^5=1.205）
再問就5年115.15
再問點計就唔講
再追問點計就話分2part 一part 高d 一part 低d

anyway
睇結果 115.15
一炮過比
5年後攞
每年2.86%

算啦，而家啲agent 邊有誠信，靠自己睇曬成份保單算

如果保單寫明 係保證回報 甘回報率 一定係到 重點係回報年期 確實時間係幾耐
睇唔明保單內容可以TG 我
知道自己有需要 了解多幾款都冇壞

息唔係扣稅30%咩

5年保證比14% 比你，姐係佢要比成３% 比你一年借錢佢用，而家銀行12個月HIBOR 2.4%，姐係恒生唔問其他行借問你借仲要貴D息 ?

銀行開善堂

你睇清楚份成份保單好啲
份嘢係講最短供5年，但平均10-15 年取回先得雞碎咁多回報
如果你一供完攞係蝕17%左右
最少30年取回叫有好少少既回報（前題你完全唔做任何理財投資）
如果你攞齊成份保單佢有一張係講悲觀要去到12-13 年攞先唔回蝕本

如果佢同你sell 係完全唔會提悲觀情況同埋只同你計15/30 年後先攞錢既情況

屌 唔係呢種呀呢張
唔好mix up 啦

2·7 不如自己買正股

扑中一日都唔止2.7啦

我諗過 扣埋個保費折扣
其實我儲5年利得6000幾
其實都幾少

If the peg system still works ....

雷曼

早幾年港紙1球1年定期得0.85嗰陣呢度d人坐緊監？冇人叫你一炮過all in，投資係講portfolio，你all in股票市場就祝你好運

btw 行多幾間搵d靚女sales買，分分鍾可以又食又拎

終於有番d正常人

入落馬會2個鐘有80仲抵

連登班股神靠炒股發左達未？

所 有 儲 蓄 保

都係垃圾！

呢d plan回報黎講一定麻麻， 不過佢勝在穩定同安全， 咁你覺得唔值得咪算，係要下下屌人on9 既？人人投資儲蓄心態唔同

呢種5年plan起碼明碼實價， 你睇岩就買， 唔岩就算， 冇咩欺詐成份，其他供10年20年既儲蓄plan就真係要認真研究下先好買

Guarantee / Non Guarantee 兩者差好遠 如果係前者Guarantee（保證） 係指一定100% 比到個數你

而 Non Guarantee 非保證 即啲數字 比你睇嘅幾靚都好 有機會升 有機會跌

如果5年儲蓄保 講明 x年保證回報 其實都冇咩好呃

倒不如學上面師兄話齋 你買嘅目的係咩 求發達 要一年回報20% 10% 5% 定求 筆錢唔好輸通脹先

用ib 買到？
想問買賣差價闊唔闊
有冇咩手續費？
唔係美國公民係唔係唔洗交稅